［長文共享］大陸知識份子講出習近平到今日仲係度玩政治動員，官員上至下都仲玩緊政治鬥爭。

和sars那次最大的不一樣是，這次新冠完全是在用一種政治動員的方式來應對；而眾所周知，政治運動是不講究專業性的，因此各種怪象迭出。這背後如果要追溯一下，我認為是這十多年來體制人才選拔出現了問題，黨政不分造成了技術官僚的普遍衰退，把一些沒有治理能力的黨棍給送上了專業官員的位置。

如果我們复盤一下整個疫情的發生過程，會發現封城之前很多基本的防護工作都沒做，甚至今天已經2月6號了，才終於看到武漢在全市消毒。不要推說在等上面批准，這是典型的轉移視聽，實際上封城程序應該由武漢向上提起，而不是坐等上面批准下來，此乃緊急狀況下的基本程序。封城前可以做的事情有很多，比如知道疫情后就應該展開隔離，至少提高醫院防護等級，比如說從十二月底到一月初足有大約三週時間，可以用來採購醫療用品調配物資儲備，甚至口罩強制令早一周發布，都不至於落到現在這麼步步被動的情況。

現在說這些當然是晚了，但不能因為說晚了或者覺得有事後諸葛亮的嫌疑，就沒人來說。這個病毒本身並沒有sars那麼烈性，擴散到這一步更多也是因為錯失幾次關鍵時期。早期防控的話，原不必如此的。

現在能做的補救也有很多。也不知道是不是刪東西炸號太厲害了，以往這類事件裡獻計獻策的各種專業人士和知識分子，這次都不太看到了，只看到一群人在扒專家人品出身搞政治鬥爭那一套，太疲憊了，有些陰謀論文章我一個字都不想看。像節後復工最好是錯峰上工，需要做跨省統籌的工作，這些舉措似乎根本沒看到人提起。

方艙醫院如果就是現在公佈出來那樣的照片，各種疑問也太多了。從醫學角度來看，這個季節本身就是各種呼吸道疾病高發期，而這次新冠病毒又是極其容易變異的單鏈RNA結構，這讓整個方艙醫院看起來真的很像一個孕育“超級病毒”的大型培養皿。而建築科班的朋友則認為，沒有獨立艙的話那這既不是方艙也不是醫院，更接近地震或戰地時候的集中居住性避難所，用來安頓無傳染病人士還行，連麻風村都至少有緩衝隔離區域、獨立居住呢。比較好的方法確實就是有人提出的，徵用現成的大型建築比如學校或政府樓房，分隔開而不是使用大型開放空間。埃博拉病毒雖然不在人口密集大城市擴散，但好歹也是用了帳篷進行分隔。不知道為何這次火神山也沒像小湯山那樣直接改造療養院，或者在醫院之類大建築基礎上改，至少水電早就是通的，速度更快，畢竟調試醫療新儀器也需要時間。

醫療系統超載後也應該提出更多提高效率的改進方法，而不是超載後繼續做加法讓更多醫生進來，這讓現在的武漢越來越像一個填不滿的黑洞。比如精簡就醫步驟、減少病人去醫院的次數、增加病床流動率，等等。早幾週封城後聽說重慶同意開通專門通道，讓病人分批運送過來到重慶醫院隔離，也許是地方阻力太大最後未見下文，但這個思路是可取的。還有一些醫生的專業意見也非常好（但好像並未被採納），比如刷屏的那位醫生建議放寬確診標準，不要只以試紙為準，ct檢查結果也算，這是很合理的專業改進意見。還有公衛專業的朋友提議縮短出院時間，治差不多了趕緊出院讓出床位，拖著不出院就算徹底只好一個，卻讓外面入院不成的患者擴散感染三個，這不是得不償失嗎。

總之，這塊肯定有很多補漏方法，我只是隨便拎了一些覺得有啟發的拿出來舉例，不求嚴謹，因為跟在媒體後面了解的情況讓人一直疑問多多，在一個正常的輿論環境裡，很多疑問需要更多來自不同專業的科班人士的參與和討論，而不是被套上“帶節奏”“造謠”的髒詞給堵上嘴巴，畢竟病毒不會因為閉嘴而停止蔓延，如果說點這樣的常識也要擔心炸號，那就炸吧。用政治動員也許能解決一些事情，但卻不可能順利應對這次的疫情。

唔怪得柒柒柒到今日都仲柒下柒下啦

剩係識等order

新型冠狀病毒感染的肺炎疫情發生以來，習近平總書記高度重視，作出一系列重要指示，多次主持召開會議，對疫情防控工作進行研究部署，提出明確要求。1月27日，習近平總書記就各級黨組織和廣大黨員、干部要在打贏疫情防控阻擊戰中發揮積極作用作出重要指示，強調各級黨委（黨組）、各級領導班子和領導干部、基層黨組織和廣大黨員要不忘初心、牢記使命，挺身而出、英勇奮斗、扎實工作，團結帶領廣大人民群眾堅定不移把黨中央決策部署落到實處，堅決打贏疫情防控阻擊戰。各級黨委（黨組）要堅決貫徹落實習近平總書記重要指示精神，為打贏疫情防控阻擊戰提供堅強政治保證。現就有關事項通知如下。

疫情就是命令，防控就是責任。面對疫情加快蔓延的嚴重形勢，各級黨委（黨組）要增強“四個意識”、堅定“四個自信”、做到“兩個維護”，切實把思想和行動統一到習近平總書記重要指示精神上來，認清肩負的責任使命，按照堅定信心、同舟共濟、科學防治、精準施策的要求切實做好工作，牢記人民利益高于一切，組織動員各級黨組織和廣大黨員、干部把打贏疫情防控阻擊戰作為當前的重大政治任務，把投身防控疫情第一線作為踐行初心使命、體現責任擔當的試金石和磨刀石，把黨的政治優勢、組織優勢、密切聯系群眾優勢轉化為疫情防控的強大政治優勢，確保黨中央重大決策部署貫徹落實，讓黨旗在防控疫情斗爭第一線高高飄揚。

各級黨委（黨組）要激勵引導廣大黨員、干部特別是領導干部在疫情防控斗爭中挺身而出、英勇奮斗、扎實工作，經受住考驗，切實做到守土有責、守土擔責、守土盡責。要在疫情防控第一線考察、識別、評價、使用干部，把領導班子和領導干部在疫情防控斗爭中的實際表現作為考察其政治素質、宗旨意識、全局觀念、駕馭能力、擔當精神的重要內容。對表現突出的，要表揚表彰、大膽使用；對不敢擔當、作風飄浮、落實不力的，甚至弄虛作假、失職瀆職的，要嚴肅問責。各級組織部門、紀檢監察部門要在各級黨委領導下，積極主動履職，有效發揮作用。

各級黨委（黨組）要充分發揮基層黨組織戰斗堡壘作用和共產黨員先鋒模範作用，把基層黨組織和廣大黨員全面動員起來，發揚不畏艱險、無私奉獻的精神，堅定站在疫情防控第一線，做到哪里任務險重哪里就有黨組織堅強有力的工作、哪里就有黨員當先鋒作表率。要廣泛組織基層黨組織和黨員落實聯防聯控措施，建立健全區縣、街鎮、城鄉社區等防護網絡，做好疫情監測、排查、預警、防控等工作，加強聯防聯控，嚴防死守、不留死角，構築群防群治抵御疫情的嚴密防線。要堅持黨建引領，把區域治理、部門治理、行業治理、基層治理、單位治理有機結合起來，切實提高疫情防控的科學性和有效性。機關、企事業單位以及社會組織黨組織要按照統一安排，扎實做好本部門本單位本行業的預防和控制工作。要組織黨員、干部做好群眾工作，穩定情緒、增強信心，不信謠、不傳謠，當好群眾的貼心人和主心骨，緊緊依靠人民群眾堅決打贏疫情防控阻擊戰。

各級黨委（黨組）要會同衛生健康等部門和單位，動員和選派專家和醫護人員中的黨員、干部勇挑重擔、迎難而上，在醫療救護、科研攻關、基礎預防等崗位發揮作用。要關心關愛奮戰在疫情防控斗爭一線的專家和醫護人員，采取務實、貼心、到位的舉措，幫助疫情防控斗爭一線的專家和醫護人員解決實際困難，解除後顧之憂。要及時總結宣傳各級黨組織和廣大黨員、干部在疫情防控斗爭中涌現出的先進典型和感人事跡，凝聚起眾志成城、全力以赴、共克時艱的強大正能量。

各級黨委（黨組）動員黨組織和廣大黨員、干部在防控疫情斗爭中發揮作用的情況，要及時報告黨中央。

病毒都怕左甴大大

因為成個中共由上到下淨係識玩政治鬥爭攻心計
777到而家仲係政治行先

屌，八股廢話睇多句都傷眼。正常寫野點解可以咁多暴力性用詞架。習近平係咪痴撚線架。

中共去到而家仲講廢話多過做就知佢地想政治解決
等到啲人死得七七八八就求其捉個官去坐監以解民憤
之後支那人又可以繼續快樂咁生活落去

將所有問題軍事化看待係中共一以貫之嘅習慣

睇左兩行已經頂唔順
行文用字累贅到cls
仲要內容空洞淨係黨黨黨
小學生收皮啦

習近平總書記就各級黨組織和廣大黨員、干部要在打贏疫情防控阻擊戰中發揮積極作用作出重要指示，強調各級黨委（黨組）、各級領導班子和領導干部、基層黨組織和廣大黨員要不忘初心、牢記使命，挺身而出、英勇奮斗、扎實工作，團結帶領廣大人民群眾堅定不移把黨中央決策部署落到實處，堅決打贏疫情防控阻擊戰。各級黨委（黨組）要堅決貫徹落實習近平總書記重要指示精神，為打贏疫情防控阻擊戰提供堅強政治保證。現就有關事項通知如下。

疫情就是命令，防控就是責任。面對疫情加快蔓延的嚴重形勢，各級黨委（黨組）要增強“四個意識”、堅定“四個自信”、做到“兩個維護”，切實把思想和行動統一到習近平總書記重要指示精神上來，認清肩負的責任使命，按照堅定信心、同舟共濟、科學防治、精準施策的要求切實做好工作，牢記人民利益高于一切，組織動員各級黨組織和廣大黨員、干部把打贏疫情防控阻擊戰作為當前的重大政治任務，把投身防控疫情第一線作為踐行初心使命、體現責任擔當的試金石和磨刀石，把黨的政治優勢、組織優勢、密切聯系群眾優勢轉化為疫情防控的強大政治優勢，確保黨中央重大決策部署貫徹落實，讓黨旗在防控疫情斗爭第一線高高飄揚。

上面依段全部都係廢話 講埋d無聊野 內容抽象 少少具體野都無

方艙醫院 果part

江同胡既時代既官員手腳可能唔係咁乾淨，但重要官員都叫做得野，習呢代換晒自己人上去搞政治鬥爭。

翻譯：
習近平親自指揮抗疫，下達抗疫命令：「大家加油💪🏾」

完

唔緊要呀
中國大把人呀

唔係人才選拔出現問題，係共產黨治下一黨專政必然出現嘅問題，亦即係成個「體制」出現問題，
唔好講到好似改革人才選拔制度就可以解決，只要一日仲係共產黨一黨專政，呢類問題只會重複發生，只有廢除共產黨一黨專政先可以真正解決。

真係多謝佢搞死支共
鄧小平千辛萬苦救中共，比習狗呢個敗家仔一鋪輸清光

其實未同古代d皇朝一樣

天災變人禍
地方官例牌瞞報遲報
又要等皇帝下旨振災
物資層層扣起
又派軍隊封鎖災區滅聲

有冇權鬥都好
歷史都係度重覆

你估習親自指導係只係講下？係真㗎

沒有一個是無辜的.jpg

刁帝幾時上煤山吊頸

堅決維護 全面落實

結果個個都等佢親自指導